英國指所有國家應視中國為敵對國

武漢肺炎疫情全球大爆發，中國一直被質疑隱瞞疫情。英國《每日電訊報》日前刊登一篇評論文章，標題表明應視中國為「敵對國家」，促請英國政府在疫情後，追究中國的責任，批評中國資訊不透明和隱瞞疫情。中國駐英大使館發聲明反駁，指文章「歪曲、抹黑中國抗擊新冠肺炎疫情的努力」，強調中國以公開、透明、負責任的態度發布信息。

《每日電訊報》（The Daily Telegraph）在 4 月 1 日刊登評論文章《必須將中國視作敵對國家》（Coronavirus means that we must now treat China like a hostile state），由該報編輯、專欄作家 Con Coughlin 撰寫。文中提到當武漢肺炎疫情緩和後，英國政府應追究中國，直指缺乏不透明、無合作精神是中共特色，亦提到中國不但無在疫情爆發時與各國合作，更曾設法隱瞞疫情。

中國駐英國大使館昨日發文批評文章「歪曲、抹黑中國抗擊新冠肺炎疫情的努力」，罔顧中國為世界抗疫所做的巨大犧牲、貢獻，刻意詆毀中國，「無視中英兩國合作互利共贏的客觀事實，公然鼓吹中英對立，毒化中英攜手戰 『疫』的氛圍」，破壞兩國關係。又稱中國以公開、透明、負責任的態度發布信息，並援助多個國家和國際組織。

八國聯軍來了

【國際戰線，靠你支持！】
頂住人民幣，對抗大外宣

為美國醫護捐贈醫療物資 [尚欠4萬]

美國人權基金會成立「香港專案小組」[尚欠19萬]

【登記選民，請即行動！】

借位

中國的聲明引用世衛總幹事譚德塞「中國為抗擊疫情所作的努力值得尊重和讚賞，值得學習和致敬」的讚賞，指中國國家主席習近平與英國首相約翰遜，過去一個月多月曾兩次通電話，雙方就推進中英關係「黃金時代」提供方向，中英關係本質上互利共贏，符合兩國人民利益。

樓主你個標題黨
一篇報紙講，你就講到英國講

你哋啲topic究竟誤導人夠未
Daily Telegraph有個Columnist講嘅野同英國政府講嘅野係兩回事

屌你個標題好撚誤導喎
關英國政府咩事

+1負

百國